\input{entry-common}
\begin{document}

\pagestyle{empty}

\entryheader{8}

\headt{\textbf{Теория.}}
\taskt{Т1}{Как рассчитать скорость и перемещение тела при равноускоренном движении?}{5}
\taskt{Т2}{Что такое мощность?}{5}
\taskt{Т3}{Что такое удельная теплота плавления и удельная теплота парообразования?}{5}
\taskt{Т4}{Чему равен период колебания математического маятника?}{5}

\headt{\textbf{Задачи.} Приведите полное решение.}
\taskt{З1}{На что будет затрачено большее количество теплоты: на
  нагревание некоторой массы воды от $0^\circ$C до $100^\circ$C
  или на последующее выпаривание этой воды? Во сколько раз? Удельная
  теплоемкость воды 4200~Дж/(кг$\cdot^\circ$C), удельная теплота
  парообразования 2{,}3~МДж/кг.}{10}
\taskt{З2}{Три груза массы $m$ поставлены друг на друга (см. рис.). Средний
  груз привязан двумя канатами к потолку. Сила натяжения каждого
  каната $T$. С какой силой верхний груз давит на средний? Средний ---
  на нижний? Нижний --- на пол?}{10}
\taskt{З3}{Тело, брошенное вертикально вверх с поверхности земли,
  побывало на некоторой высоте два раза --- через 1~с и через 2~с
  после броска. Что это за высота?}{10}

\headt{\textbf{Эксперимент.}}
\taskt{Э1}{Как определить плотность металлического груза при помощи
  пружины, линейки и сосуда с водой?}{8}
\taskt{Э2}{Что измеряют штангенциркулем? Как им пользоваться?}{8}

\otherquestions

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \draw[fill=gray!80] (0.5,0) rectangle (3.5,1.5);
    \draw[fill=gray!50] (1,1.5) rectangle (3,2.5);
    \draw[fill=gray!20] (1.5,2.5) rectangle (2.5,3);
    \draw[very thick] (1.25,2.5) -- (1.25,4);
    \draw[very thick] (2.75,2.5) -- (2.75,4);
    \draw[very thick] (0,4) -- (4,4);
    \draw[fill=black] (1.25,2.5) circle (0.05cm);
    \draw[fill=black] (2.75,2.5) circle (0.05cm);
    \draw[very thick] (0,0) -- (4,0);
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\end{document}
